[鬼國求公義嘅下場] 709維權律師妻：丈夫急躁消瘦 像另一個人

李文足：丈夫急躁消瘦 像另一個人

1小時前 Share to Facebook

【Now新聞台】內地維權律師王全璋自從在709事件中被抓捕後，家人一直未能探視。經過四年，他的妻子李文足終於能夠在山東的監獄探望到王全璋。李文足指丈夫變得急躁消瘦，「好像另一個人」，一直重覆很擔心她們的安全。

李文足帶同六歲的兒子以及王全璋的姐姐王全秀，由入住的酒店出發前往臨沂監獄，準備探望王全璋。

他們和其他探監的人一樣，在門外等候，先登記及核實身分後，可有三十分鐘的探視時間。

李文足探監出來後一直在哭泣，比見面前更擔憂。她說四年沒見的王全璋，形容丈夫好像變了另一個人，消瘦了、剃光頭，以前從來不會發脾氣的丈夫現時性情急躁。

李文足說王全璋要求她日後不要再來探監，擔心她們的安全。

王全璋的姐姐王全秀亦很擔心弟弟的健康狀況，認為他在獄中受到很多威脅。

王全璋在兒子兩歲時就被帶走，兒子一直靠家中的照片記着爸爸的樣子，今次終於看到父親，已和照片中不太一樣。

在監獄採訪期間，一名日本記者遭數名男子按在地上扣着他，其後驅趕他離開。

雖然王全璋要求李文足不要再帶兒子來探監，但李文足表示這是合法的權利，她下個月會再次來山東，爭取再次會見王全璋。她亦會繼續到司法部抗議，要求獄方改善丈夫在獄中的待遇。